稀釋疫苗有針無人打 復必泰恐送堆填 政府拒交代

斥資84億港元購入的新冠疫苗在開展接種後，出現多宗死亡及嚴重事故，引致預約名額乏人問津，「退針潮」更衍生嚴重的資源浪費。有藥劑師透露，復必泰疫苗須按預約人數以「1：5」比例稀釋，一旦有人因「甩底」而無法在指定時間內接種，耗資大量人力物力、從外國空運到港的疫苗隨即要送入堆填區。

根據政府昨日(10日)公布的數據，昨日8間接種中心的整體接種率約為72%；7間接種復必泰疫苗中心的整體接種率則約為91%，換言之，科興疫苗高達28%預約市民「放飛機」；即使較多人到場打的「復必泰」，亦有9%市民「甩底」。東網向衞生部門查詢浪費藥劑的確實數字，至今未獲回覆。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，復必泰疫苗運抵接種中心前，會從攝氏零下70度的雪櫃，轉至攝氏2至8度雪櫃解凍一晚，運到接種中心後，每瓶疫苗再以「1：5」比例注入生理鹽水，即1劑疫苗稀釋至5針，此後亦不能再將藥瓶放回雪櫃，否則疫苗就會失效，故接種中心於將近關門的時段，會以「數人頭」形式估算仍有多少市民到場接種，再開新一劑疫苗。若僅1名市民到場，工作人員仍要開新一瓶藥劑用來稀釋，變相浪費4針疫苗。

有消息指，當局將待市民抵達中心，再按到場人數稀釋藥劑，崔則表明實行上有難度，因有關疫苗稀釋前須放置室溫10分鐘，稀釋過程亦須約8分鐘，若市民到場後仍要等候20分鐘再打針會影響接種效率。對於建議讓即場預約人士打針避免浪費問題，他則指涉及公平原則，實際施行難以容許，若疫苗只可供部分即場預約人士接種，難以向其他人解釋為何「無針打」。

咪傻啦。醫療廢物點會去堆填

連登仔一齊預約打科興跟住甩底會點

正苦再入過貨囉

一多後生預約就會唔同做法

放落冰箱

保存期同條件唔同。唔會報廢

科興好似唔洗稀釋，所以冇影響

真 到時就刑事化

畀按金打完再退未得

國安法

建議甩底果班強制5年內不得再預約接種

科興唔洗稀釋

後生仔預約左唔打就會逐個拍門要求賠錢兼告刑事

等齊人先可以入坐係常識啦

9% 甩底好正常 甚至算少啦

左派：西方疫苗處理麻煩 一個甩底都嫌貴
科興28%甩底但可再用 我国又贏

硬膠cc 話俾你聽9%甩底BioNTech，浪費資源！
28%甩科興無問題，因為無浪費。
總結，政府應該只入科興就可以

其實甩底個d 咪落record 之後再預約就要俾錢

疫苗不嬲都咁架啦，冇浪費先係新聞啦

ps: 外國有人無稀釋打完都冇事

應該每日收工前畀人walk in 打埋佢唔好浪費。。。

唔係話好多人想walk in打咩 俾埋佢地囉

蝈胺法

我想打 BioNTech

一眾三屍十九局長同常秘打曬佢啦
唔好嘥左d針呀

如果有人玩野
好似用bot搶iphone咁搶曬d預約咪仆街
搞到想打既人冇得打

佢地咁愛国 緊係打科興啦

我第一個甩，我幾驚佢耍強制打

唔掉哂d復必泰
點谷到d人去打科興呀

送去堆填區定黑市流返入大陸邊個知?

有效期5天

白粉報成日都大標題扮話政府但係其實係叫人去打唔好嘥

真仆街

打左科興再打復必泰又得
打左復必泰再打科興都得
反正宣左誓有愛国愛党心就唔使怕
一人打五十一百針都無問題

開放中國市場
中國65歲以上無得打嘅落黎香港打
一國兩制意思就係咁
一個國家有兩種打針制度
中國建議65歲以上唔好打
香港建議65歲以上打咗先

送比非洲

冰箱...
雪櫃

港共咪再入過囉on9仔 最後玩邊個

Refrigerator 👌

復必泰要人

一次打1枝50%
一次打2枝咪100%囉
好似係咁計

Freezer

50%多50%係75%

50%加50%都係50%

好似啲麵包舖咁， 收舖賣唔曬嘅包掉曬佢都唔捐畀有需要人士

其實科興唔係國企，係私人企業

大陸同澳門都係打國藥（國企），唔打科興

有冇人解釋到點解要買84億科興？都唔買國藥？

當中有冇利益輸送？

一係中
一係唔中

biotech 都冇人打
呢個vacinee 計劃專注失敗

送錢比大劣洗

根本中咗都無副作用咁勁
仲有 打完都係唔可以去玩
完全唔明有咩好處

有好多藍絲話book唔到呀嘛，開放埋walk-in 比佢哋啦屌費時佢哋又話book唔到科興，走打BioNtech

反正目的係送錢比大陸, 有撚所謂咩

人地美國仲有淨會出門口週圍搵人打

港共竟倒落海都唔益人

買科興本身已經係浪費資源

d醫生成日講do no harm
我屌你老尾打完衰過中左，命仔都冇埋
我選擇隔離算了

Sinov Biotech Ltd
科興生物(SVA)

美國上市中概股！巳停牌一年！自己上大陸(新浪財經綱)查喇

晒緊自己啲錢

立粹人錢
政府唔會肉痛

浪費晒啲BioNTech ，遲啲最後生嗰班就無得打
得返科興
因為科興可以再訂貨

燒晒啲儲備仲好
到時連金溶中心個朵都無埋

全世界都會咁樣"浪費"架啦
自己多多借口唔開walkin就講到市民搞到浪費咁
咁唔想開多枝咪叫佢返屋企再約過囉

再買科興咪即係送錢畀中共

口罩係咁疫苗係咁，垃圾政府

科興過期照打無問題 結果都係一樣

現場稀釋，乾唔乾淨

資本主義吖
牛奶倒落海都唔撚會比你飲

復必泰預約爆撚晒，想早D打都唔得

全世界都係咁

直頭國安法坐返十碌八碌

大把錢 驚閪

其實我會打，依家唔打係因為仲未有得去旅行，佢公布疫苗可以去旅行我估會多好多好多人打

認真打唔打好

已經燒哂啦 你估仲有得剩？

鬧得歡 拉清單

個人選擇啦，遲啲有AstraZeneca，可以睇定啲先決定

不過身邊啲朋友都話驚啲疫苗太新唔安全，無咩人話會打

會唔會根本冇買咁多，貪左啲錢